Formative應否大幅度取代Summative成為評核工具(Assessment Tools)的骨幹?

你點樣access啲學生都會話好大壓力

大壓力係因為好多時assessment係一炮過

Formative 會有持續o既細壓力?

咁始終細d，老師跟得貼d，學生pick up都會快d
Teachers can monitor students' working performance progressively

唔同學生有唔同嘅步伐。
你用continuous accessment即係迫所有學生都跟老師個步伐。今個星期想參與吓課外活動唔讀書住都唔得。

我情願最後一炮過。

咁唔同步伐唔係應該盡早收窄 ?

問題係老師對學生嘅影響有時係negative。
教學方法係人夾人，如果個學生同依個老師唔夾，佢無得轉老師。佢出去補習嘅進度又同校內老師未必相同。

俾你教嘅學生真係慘。你已經否定咗學生嘅需要存在差異，迫所有人跟你嘅步伐。

學生嘅生活唔係得讀書，佢地仲有好多嘢要做。例如下個月有重要嘅籃球比賽，佢可能會想唔讀書一段時間專心應付比賽先，之後再pick up 返學習進度。

真喺幾大壓力 (特別喺對追求開 100 分嘅 Asian )

Summative 嗎 ?

兩樣野冇衝突

Formative，講漏左. 諗起每個 component 都唔 hea 得，好大壓大 ( 讀緊書，但又搞緊 PBL 嘅嘢)

Oral exam 先見真章

我係學生都想一炮過，當個老師有心有力，個個星期jur 住晒，啲學生都煩死啦
話就話分散開無咁大壓力，學生視角就係乜撚都好大壓力，又驚個份做錯，又怕嗰樣做唔啱
而無壓力個啲連期尾谷一谷個嘢都無埋

仲有公平性難維持都係問題

現實係家長比壓力，你用乜形式都係有壓力，咁寧願用受壓時間比較短嘅方式啦

Formative嚟講，每次做一份細嘅嘢都要先了解唔同既前設背景/題目，好浪費時間，而且因為每份嘢size好細，好難出到好深入，同埋每個component都好易會出到好獨立咁，每學生無機會混埋唔同嘅components一齊用。對追求完美/想拎高分嘅學生嚟講更加係地獄，佢地每份功課可能做到200分嘅水準，但其實professor可能只係要求100分嘅水準就滿分果啲discussion更加係蝦毒撚，毒撚唔出聲就無分

我個人比較支持summative多啲，學生可以多啲時間慢慢思考同埋改善，而且成個過程由自己一手一腳做出嚟，印象會深刻好多。

Summative次數咁少，改善時間雖多，但改善機會次數少，評核之間的時間差距會導致可信性成疑 ?

單就結果嚟講
SBA令香港學生更大壓力

咁又唔係叫學生閉門造車，有咩覺得唔對路都可以問下tutor嘅，再作出改善。而且現實我都未讀過有一科summative approach嘅科唔洗學生交proposal/唔設mid point睇學生做左啲咩，當然最大原因係怕學生hea做最後先做啦，但另一個好處係避免學生做到走火入魔。

至於評核時間差距呢個point好似唔太站得住腳。學習並非研究，內容好多時都係proved/已知事實/合乎邏輯，假設我第一堂教個學生1+1=2，如果最後學生答我1+1=3，只係表示左呢位學生能力有問題所以答錯。再換個講法，如果我今日教完個學生，個學生只係有短期記憶，無長期記憶，咁呢個教育制度係無意義，因為教完你轉頭又係唔識。

再加多個point，假設個老師好有心機做到個summative approach嘅所有approach好有連貫性，但呢個flow係老師設計出嚟，咁樣係無辦法訓練到學生獨立思考，相反summative就要學生自己定一個flow出嚟連貫所有知識。

平時有功課、測驗
只係功課、測驗嘅分數唔會計入最後個grade

樓主你唔係喺香港讀書？

不過有預感呢份paper到最後都係打個和super/搞個hybrid approach出嚟事實呢加好多大學都係hybrid

不敢苟同

就係因為係香港讀書，先會反思Summative既意義

咁你覺得功課、測驗減唔減少到「改善時間雖多，但改善機會次數少，評核之間的時間差距會導致可信性成疑」的問題？